[強姦金] 積金局連蝕8年錢 擬MPF徵年費填氹

積金局連續虧蝕8年，擬向MPF徵年費填氹。《信報》引述消息，政府正計劃向強積金受託人所管理的資產徵收0.05%註冊年費，以9月底強積金總資產8583.14億元計，涉款每年可達4.3億元；以積金局至今年3月年度蝕2.49億計，計劃落實後積金局將「一炮過」扭虧為盈。由於牽涉修訂法例，料最快2020後才可實行。

保險業界立法會議員陳健波向《信報》表示，業界質疑費用過於龐大，又會隨MPF資產總額擴大而增加，且不准轉嫁成本至打工仔，反指積金局應控制開支，擔心當局一蝕錢就會繼續加徵收費。

積金局指計劃為政府決定，又稱當局靠政府1998年時撥出的50億元補助金的投資收益營運，原本估計只夠運作10年，但當局嚴守財務紀律，至今已運作20年。

咁即係收FUND佬

積金局會唔會冇錢供mpf

Fund佬錢咪又係我地錢

不准轉嫁成本至打工仔

即係唔比扣你既MPF單位

但或者之後打管理費?

一兩年唔比...過兩年d基金佬話頂唔住嘈尻政府，最後咪又係羊毛出自...

其實MPF呢件垃圾不如真係取消啦

許士仁條廢老諗出黎既屎橋

睇佢點定義
實有籍口提高管理費

升到仆街果幾年唔見賺得多
跌小小就輸撚到入肉
唔好話咩擺到最後升值幾多
大大話話都返左差唔多十年工，升升跌跌打到和既又有幾多，輸到入左肉又有幾多 ，真係升值到既又有幾多
早幾年叫做食屎食著豆轉左投資組合又食正升得最多果幾隻先頂得住之前連輸兩年加埋4-5萬
根本就係迫全港打工仔拎錢出黎落股市，再順手養埋班基金佬

今年呢度加小小，第二年果度又加小小，好快就要你食晒架啦 ，反正你都無得say no

未講完，連輸兩年之前明明都好好市況但係每年都係講緊賺多5-6000，到一輸可以一年輸你1-20000 但果兩年唔係金融風暴唔係剩

我朋友9成放落保本果班年年都要輸1-2000，屌你老尾咩玩法

而家政府興咁玩，明砌你
呢單同機場三跑一樣，香港政府為佢地創造左壟斷嘅地位，佢地計唔掂數，就強制喺民脂民膏度任攞
千百年黎，「中国」人都係好似軍閥割據咁，冇長進過
根本三跑同強積金兩樣都唔應該有